\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{cite} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage[sort=use]{glossaries}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black, linkcolor=black, citecolor=black]{hyperref}
\graphicspath{{img/}}


\makeglossary
\newglossaryentry{Node}
{
	name={Node},
	description={Ein Node ist ein Punkt in einem Netzwerk oder einem Graphen in welchem sich Verbindungen kreuzen oder verzweigen.},
} 
\newglossaryentry{preprocessing}
{
	name={Preprocessing},
	description={Prozessschritte welche schon vor den eigentlichen Anfragen durchgeführt werden um die Anfragen zu beschleunigen. Diese Schritte können zum Beispiel sortierung von Tabellen beinhalten.},
}
\newglossaryentry{stations}
{
	name={Stations},
	description={Eine Station ist eine Haltestelle eines öffentlichen Verkehrsmittels.},
}
\newglossaryentry{connections}
{
	name={Connections},
	description={Eine Connection ist eine Verbindung zwischen zwei Stationen.},
}
\newglossaryentry{trips}
{
	name={Trips},
	description={Ein Trip bezeichnet den Fahrtweg eines öffentlichen Verkehrsmittels von dessen Anfangsstation bis Endstation.},
}
\newglossaryentry{footpaths}
{
	name={Footpaths},
	description={Ein Footpath bezeichnet einen Fussweg. Dieser kann zu einer Station hin führen , zwischen zwei Stationen oder zwischen zwei Abfahrtstellen in der gleichen Station verlaufen.},
}

\begin{document}
	
	\include{titel}
	\newpage
	\pagenumbering{Roman}
	\newpage
	\include{abstract}
	\newpage
	\tableofcontents
	\newpage
	\pagenumbering{arabic}
	\newpage
	\printglossaries
	\newpage
	
	
	\include{Einfuehrung}
	
	\include{Daten}
	
	\include{Algorithmen}
	
	\include{Programme}
	
	\include{Erkenntnisse}
	
	\include{AufgabenstellungBA}
	
	\newpage
	\listoffigures
	\include{literatur}
	
	

	
	
	
	
	
\end{document}