\section*{Danksagungen}
\label{danksagungen}
An dieser Stelle möchten wir all jenen danken, die durch ihre fachliche und persönliche Unterstützung zum Gelingen dieser Diplomarbeit beigetragen haben.\\
Besonderen Dank gilt Herrn Prof. Dr. habil. Michael Schreiner und Herrn Prof. Dr. Christoph Würsch für das Bereitstellen dieses interessanten Themas für die Bachelorarbeit. Zudem gaben Sie uns durch kritisches Hinterfragen immer wieder wertvolle Hinweise. Auch Ihre moralische Unterstützung und kontinuierliche Motivation haben einen grossen Teil zur Vollendung dieser Arbeit beigetragen. Sie haben uns dazu gebracht, über unsere Grenzen hinaus zu denken und zeigten uns immer wieder, wie wissenschaftliches Arbeiten abläuft. Ausserdem standen sie uns jederzeit für Fragen zur Verfügung. Vielen Dank für die Geduld und Mühen.\\

Ein weiterer Dank gilt den Mitarbeitern des ICE, die uns jeder Zeit bei der Bachelorarbeit zu verschiedenen Fragestellungen geholfen haben. Dabei geht ein besonderer Dank an Thomas Meier, Erich Carelli, Claudio Wolfer, Marco Lüchinger und Simon Härdi.
\\

Ein Dank geht auch an Peter Funk von FK-Lightplanes, welcher uns Daten zum Flugzeug, den Flügelprofilen und Fotos von den Vortexgeneratoren zur Verfügung gestellt hat.\\

Ausserdem ist ein Dank an Frau Dr. Clara Marika Velte von der technischen Universität Dänemark auszusprechen, welche uns Ihre Doktorarbeit \guillemotleft{}Characterization of Vortex Generator Induced Flow\guillemotright{} zur Verfügung gestellt hat und per E-Mail zur Verfügung stand.\\

Zusätzlich geht ein Dank an Herrn Dr. Simon Reitze, der unsere Arbeit auf Rechtschreibung und Grammatik hin korrigiert hat.\\

\begin{flushright}
Ramon Zoller und Tim Federer, im August 2015
\end{flushright}
